睇完來自新世界，Ｒ撚晒頭。。。。。。

究竟班大人點解要搞咁多野左瞞右瞞？
點解唔比小朋友知道世界真相？

重睇啦屌

咁簡單都唔明 樓主睇返天線得得b好啲

唔好睇
舖勁多集之後無啦啦摧毀晒啲設定
個寓意原來一字咁淺
千祈唔好以為有咩爆發性情節
垃圾
你比其他巴打伏左去睇?

真係悶到一個點

好睇喎 一次過睇咩上下集

防惡鬼同業魔呢兩個rules出左黎之後我真係笑左一聲

解到好明嫁啦wo

睇第三集圖書館講history，睇第十集業魔死前講既野，睇依兩集已經明哂啦.

0lai清識野

傻鳩先會覺得呢套悶同唔好睇
去睇返妖尾夠架喇

你最高質啦
人地STEINS;GATE舖咁耐, 係悶呀, 後面大爆發呀
呢套就睇完:「吓咁就完撚左?睇左乜撚野?」
雷聲大雨點少
啲怪柒唔緊要,中後期畫風又崩
隻惡鬼個設定整個韓式玩法,亂鳩改
劇情銜接又唔通順一忽忽咁
故事帶出黎個寓意仲以為睇緊童話
睇咁耐動畫咩高質低質都睇過
呢套一定係垃圾

睇漫畫好好睇

其實佢個世界觀設定人類有冇宗教

真係好好睇

個世界觀咁撚黑暗。。。唔暪仲得掂

好好睇喎

依套都垃圾咁垃圾真係數唔撚完

話唔好睇個d不如了解下點解有新世界誕生先
本身其實係現代黎 有科技有秩序
但突然基因突變 多左班超能力者
班超能力者有好有壞
壞個班殺人放火姦淫擄掠 世界混亂
跟住有班有超能力又有智慧既科學家諗左個解決辦法
就係回歸原始社會
創造左不淨貓去殺哂d失控既超能力者
又滅絕哂所有無超能力既人（化鼠）
世界只係留返佢呢班「精英」
當自己係純種然後繁殖落去

但純種同純種交配
就更加容易有基因問題
結果若干年後就發生左業魔同惡鬼事件
爭d又種族滅絕 咁梗係要預防日後發生同類事件
就設立左完人學校
明面培育小朋友咒力 暗面就暗中監察會唔會有新業魔同惡鬼誕新
另外有批因為基因有缺陷發展唔到足夠咒力
就被當作無生產力而被不淨貓ko

之後就到主角既時間點故事就開始

動畫後期雖然真係幾崩下
但個世界觀同戲情真係100分
真係我睇過最黑最反映人性既高質作品

化鼠個設定好撚正

其實故事後期隻惡鬼同第一隻惡鬼唔同
嚴格黎講後期個隻唔算惡鬼
因為佢仲有愧死機制，只不過唔係對人係對化鼠
因為愧死機制只對同類有效
但個細路俾化鼠養大所以認為化鼠先係同類
第一隻惡鬼就真係因為基因有問題所以無左愧死機制
而惡鬼屈機在佢想殺邊個就殺邊個，其他人因為有愧死機制所以殺唔到你
完全係一面倒等俾人屠
而第二隻惡鬼（個細路）因為係人型
普通人見到都只會當係同類，所以愧死機制生效反抗唔到
所以其實係講得通
呢套唔係垃圾黎

漫畫甜到可以打j 個畫師套infection 一樣好好j

其實覺得唔好睇再開po 根本係本引戰心態 洗乜晒氣說服佢好睇 唔會改變到

睇唱K小魚仙啦

其實可能係智商唔夠轉數唔夠

打唔到係攻擊仰制 唔可以有意識咁打人
漫畫入面有個路人甲唔小心殺左個同伴(無意既所以打到) 觸發愧死機制死埋
兩樣野黎

巴打心水清

樓主連來自新世界都睇唔明, 點睇得明魔法戰爭
樓主真係慘, 又錯過一堆神作
建議樓主唔好再曬時間睇動畫

咪係

啲設定已經算係講得白啦 係就係畫崩 但其他劇情啊音樂啊都好高質 種田初初配都配得算係咁

漫畫完左未 當年睇漫畫先睇動畫 啲畫風差好撚遠

成班睇唔明既傻鳩

佢真係睇得明就唔會話套野垃圾啦

如果睇得明,就算覺得唔好睇,都唔會覺得呢套係垃圾啦

呢套收皮啦 要睇人性黑暗面我睇re:0 唔好？

套野好睇在於作者sandbox左個自圓到既世界觀出黎
唔係人性黑暗咁少野 一味剩係人性黑暗就話好個d叫中二病

A1 垃圾

唔記得第4定第5集作畫真係垃圾到暫停幾次先睇得哂

好好睇
次次直接飛Ed聽種田唱歌

引到真心

咁樓主都係唔明

其實個屈機佬點解會俾人殺死？

咒力與咒力發生衝突時
會互相干涉，令空間被扭曲
(第二集講既設定)

而果個人既位置就係空間扭曲既位置

樓主潛撚左水啦

其實屈機佬點都打唔贏隻「惡鬼」
1. 咒力唔可以擋，因為會干涉
2. 因為攻擊機制，佢唔可以直接攻擊「惡鬼」
3. 因為攻擊機制無效，「惡鬼」可以直接攻擊屈機佬

大陸既分析

同不淨貓一樣，由於唔係親自落手
加上自我暗示「唔係我殺既」，所以可以回避愧死

當然呢個係倒果為因，不淨貓先係利用呢個漏洞既產物

睇左唔夠半卷已經冇心情睇落去 😂

幾時回應下點解鋼之鍊金術師有兩個版本咁戇鳩冇人屌?

我晒時間睇晒
中撚左伏

愧死機制有兩層，第一層係愧死警告，第二層係愧死

首先，少年Ｋ唔知針係毒藥。
（亦有人話其實少年Ｋ自己想死，但冇人殺得死佢，所以支毒針對佢黎講係一種解脫）
動畫第12集冇講明係醫生暗示議長去整毒藥，定議長自己決定去整
而醫生自我暗示，打針只想醫好佢，打針係醫生正常會做既野，所以打到枝針

而之後，就算醫生冇被少年Ｋ殺死，佢都會愧死，因為佢直接落手殺左少年Ｋ
調制毒藥間接殺死Ｋ既議長亦都觸發左愧死警告

唔係見人就殺,只係唔會愧死同好有攻擊性

嚴格黎講, 惡鬼係可以殺人, 但唔係100%必需見人就殺, 無記錯既話個醫生係同佢對話拖時間, 好似係

利申:睇到搞sheshe hehe個集棄左
依套野啲畫風同上色極難頂, 佢啲上色好似用小畫家個啲填滿效果咁, 啲畫阻崩到無倫
講故事, 個節奏慢到傻, 又成日彈啲專有名詞設定出黎, 只講不解釋.
我明白佢搞sheshe hehe/扑野個度係講緊吊橋效應同危急關頭繁殖下一代個啲野, 但present唔掂

劇情根本有bug

你完全理解錯左

係 完全理解錯

知道化鼠係由冇超能力既人類被逼基因改造而成個下真係毛管都棟埋